\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 total={210mm,297mm},
 left=20mm,
 right=20mm,
 top=20mm,
 bottom=20mm,
 }
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,czech]{babel}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{url}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{cite}
\usepackage{mdframed}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}


\begin{textblock*}{6cm}(14cm,1.4cm) % {block width} (coords)
  \includegraphics[scale=0.1]{picture.JPG}
\end{textblock*}

\begin{tabular}{ l r }
Jméno: & Martin BERÁNEK \\
e-mail: & martin.beranek112@gmail.com \\
Narozen: & 16.\,června 1990 \\
Telefon: & +420\,732\,321\,015 \\
Bydliště: & 143\,00 Praha 4, \\
 & Pertoldova 3340 \\
Stránky: \url{https://beranm.cz}
\end{tabular}

\section{Pracovní zkušenosti}

\begin{itemize}
  \item 2023 -- ShipMonk:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici Infrastructure Team Leader a následně SRE Lead
    \item Jsem zodpovědný za vedení týmu který pracuje na:
    \begin{itemize}
      \item dostupnosti služeb pro naše zákazníky podle SLA,
      \item implementací bezpečnosti podle SOC 2 Type 2,
      \item vše výhradně v cloudu AWS a GCP.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item 2021 - 2023 -- Ackee:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici DevOps Team Leader
    \item Byl jsem zodpovědný za DevOps stack a návrh DevOps řešení pro zákazníky
    \item Účastnil jsem se projektů jako byl FlashNews, FlashSport, BoxNow, EDriver, \dots
  \end{itemize}
  \item 2022 -- FIT ČVUT:
  \begin{itemize}
    \item Výuka cvičeni pro předmět Úvod do DevOps každý podzimní semestr
  \end{itemize}
  \item 2020 do 2021 -- Ackee:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici DevOps Specialist:
    \begin{itemize}
      \item Kubernetes Cluster, Google Cloud, Jenkins \& Terraform
      \item Externí spolupráce v rámci firmy Lukapo
      \item Pomoc s DevOps službami: Jenkins pipelines, Terraformu, \dots
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item 2020 -- Engeto:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici lektor na kurzu DevOps
    \item Připravil jsem a odučil dvě lekce: CI/CD \& K8s
  \end{itemize}
  \item 2018 do současnosti -- merenidobehu.cz:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici hlavní vývojář:
    \begin{itemize}
      \item PyQt5, GitLab, GitLab-CI, Sentry.io
      \item Budování databázové aplikace pro generování revizních formulářů pro měření doběhu těžkých strojů
      \item Aplikace umožňuje evidovat stroje, vytvářet a tisknout revizní formuláře a tisknout revizní známky
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item 2018 do 2020 -- Statusdroid:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici system administrator:
    \begin{itemize}
      \item Docker, Rancher \& Kubernetes Cluster, AWS Specialist
      \item DevOps pro projekt, správa ELB i s nasazením CloudFront a WAF
      \item Vytváření režijních kontejnerů pro Rancher, monitoringu pro různé části managementu aplikace: Graylog, ElasticSearch Cluster, Redis, \dots
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item 2017 do 2018 -- Lukapo:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici system administrator:
    \begin{itemize}
      \item Terraform/Terragrunt, Kubernetes, Graylog, Zabbix, CloudFlare
      \item Byl jsem zodpovědný za plnění zadání od různých zákazníků
      \item Příkladem: příprava Terraform předpisů a modulů pro AWS infrastrukturu, asistence pří správně Kubernetes clusteru (Helm, Prometheus, \dots), různé další zadání jako třeba automatické discovery služeb poslouchajících na TLS/SSL portech pro Zabbix monitoring (napsáno v C++) nebo autonomní monitoring evidující výpadky PHP a následně řešící situaci dle zadané akce (napsáno v Perlu)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item 2016 do 2017 -- Mall Group \& E-Commerceholding:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici system administrator:
    \begin{itemize}
      \item Icinga2 monitoring, Graylog, WordPress, Ansible, Rundeck
      \item Byl jsem zodpovědný za přípravu preprodukčního prostředí v rámci VMWare cloudu,
      \item návrh deploy procesu v prostředí Rundeck,
      \item popis prostředí pomocí Ansible pro snadnou instalaci dalších serverů,
      \item příprava Graylogu pro produkční prostředí,
      \item optimalizace monitoringu v podobě Icinga2 serveru.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item 2015 do 2017 -- Café Bar Geekárna:
  \begin{itemize}
    \item Jako 3D tiskař
    \item Vlastnil jsem 3D tiskárnu v baru, spravoval jsem ji a tisknul podle zadání různé 3D modely pro zákazníky
    \item Pořádal jsem i školení
  \end{itemize}
  \item 2010 do 2016 -- Smíchovská střední průmyslová škola:
  \begin{itemize}
    \item CISCO NetAcad Success Lead, LPI proctor, lektor počítačových sítí, správce učebny
    \item Spravoval jsem CISCO akademii na střední škole, stejně tak jsem měl na starosti LPI certifikaci pro studenty školy
    \item Staral jsem se o dvě učebny pod operačním systémem Linux
    \item Správa vyžadovala znalost Ansible a monitoringu
  \end{itemize}
  \item Červenec až říjen 2015, Soitron:
  \begin{itemize}
    \item Na pozici instalační technik pro síť OneNet Vodafone
    \item CISCO, Huawei
    \item Instaloval jsem zařízení koncovým zákazníkům sítě OneNet
    \item Měl jsem na starosti nastavení zařízení, zapojení a testování
  \end{itemize}
  \item Občasná výpomoc na Francouzské ambasádě v Praze:
  \begin{itemize}
    \item Network debugging, manuální práce
    \item V zásadě šlo o first level support
    \item Pracoval jsem v Anglickém jazyce, měl jsem za úkol pomáhat s úlohami, na které IT oddělení ambasády nestačilo
  \end{itemize}
  \item Listopad 2009, Copyservis, pomocný pracovník:
  \begin{itemize}
    \item Šlo o praxi v oboru. Měl jsem na starosti vyplňování různých dotazníků, editaci e-shop obchodu a manuální práci.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Vzdělání}

\begin{itemize}
  \item 2015\,-\,2018 -- České vysoké učení technické Fakulta informačních technologií magisterský obor Počítačové systémy a sítě ukončeno s titulem inženýr
  \item 2016\,-\,2017 -- University of Ljubljana, Faculty of Computer and Information Science -- Erasmus výměnný pobyt
  \item 2013\,-\,2016 -- Univerzita Karlova Pedagogická fakulta bakalářský obor Informační technologie ukončeno s titulem bakalář
  \item 2011\,-\,2015 -- České vysoké učení technické Fakulta informačních technologií bakalářský obor Informační technologie ukončeno s titulem bakalář
  \item 2006\,-\,2010 -- Smíchovská střední průmyslová škola obor Aplikace osobních počítačů ukončeno maturitou
\end{itemize}

\section{Certifikace}

\begin{itemize}
  \item AWS Certified Solutions Architect - Professional -- Amazon Web Services -- 2024
  \item Kategorie A1 \& A3 Pilot Dronů -- 2024
  \item AWS Certified DevOps Engineer - Professional -- Amazon Web Services -- 2023
  \item Elastic Certified Engineer -- Elastic -- 2023
  \item Professional Cloud Security Engineer -- Google Cloud Platform -- 2022
  \item GitLab CI/CD Specialist -- Gitlab -- 2022
  \item GitLab Certified Associate -- Gitlab -- 2022
  \item Certified Kubernetes Security Specialist -- The Cloud Native Computing Foundation -- 2022
  \item Professional Cloud DevOps Engineer -- Google Cloud Platform -- 2021
  \item Professional Data Engineer -- Google Cloud Platform -- 2021
  \item Professional Cloud Developer -- Google Cloud Platform -- 2021
  \item HashiCorp Certified: Terraform Associate -- HashiCorp -- 2020
  \item Professional Cloud Architect -- Google Cloud Platform -- 2020
  \item Google Associate Cloud Engineer -- Google Cloud Platform -- 2020
  \item Certified Kubernetes Administrator -- The Cloud Native Computing Foundation -- 2019
  \item AWS Certified Developer -- Associate 2019 -- Amazon Web Services -- 2019
  \item AWS Certified SysOps Administrator -- Amazon Web Services -- 2018
  \item AWS Certified Solutions Architect -- Amazon Web Services -- 2018
  \item SUSE Certified Linux Administrator -- 2016
  \item Linux Essentials -- Linux Professional Institute -- 2014
  \item Cisco IoE -- kvalifikační zkouška na SSPŠ -- 2014
  \item Cisco IT Essential -- kvalifikační zkouška na SSPŠ -- 2011
  \item Microsoft Office Specialist MS Office Word 2007 -- 2010
  \item Microsoft Office Specialist MS Office Excel 2007 -- 2010
  \item Microsoft Office Specialist MS Office Powerpoint 2007 -- 2010
  \item European Computer Driving Licence -- ECDL -- 2009
\end{itemize}

\section{Školení}

\begin{itemize}
  \item Dobrovolné vojenské cvičení -- AČR -- 2024
  \item Python spisovně -- CZ.NIC -- Robin Obůrka -- 2023
  \item Distributed Data Patterns for Microservices -- Chris Richardson Consulting -- 2023
  \item Design Microservices Architecture with Patterns \& Principles -- Udemy -- Mehmet Ozkaya -- 2023
  \item Domain Driven Design \& Microservices for Architects -- Udemy -- Rajeev Sakhuja -- 2023
  \item HTTPS pro vývojáře a správce -- Michal Špaček -- 2021
  \item Školení o ELK stacku -- ROOT.cz -- Věroš Kaplan -- 2021
  \item Java/QE Academy -- Engeto -- 2020
  \item Site Reliability Engineering: Measuring and Managing Reliability -- Google Cloud Training at Coursera -- 2020
  \item Školení Rancher od Root.cz -- Ondřej Šika -- 2020
  \item Školení Prometheus a Alertmanager od Root.cz -- Ondřej Šika -- 2020
  \item Machine Learning A-Z: Hands-On Python \& R In Data Science online course -- 2019
  \item Školení Etický Hacking -- Martin Žembera -- 2019
  \item Školení GitlabCI -- Ondřej Šika -- 2019
  \item Školení Moderní JavaScript a Praktický Javascript -- ROOT.cz -- Adam Havel -- 2019
  \item E-Learning kurz: AWS Certified Developer -- Associate 2019 -- Udemy: Ryan Kroonenburg -- 2019
  \item Školení Kubernetes: Úvod do problematiky, deployment, monitoring a řešení problémů při výpadku -- Věroš Kaplan -- 2019
  \item E-Learning kurz: AWS Certified SysOps Administrator-- Associate 2018 -- Udemy: Ryan Kroonenburg -- 2018
  \item E-Learning kurz: AWS Certified Solutions Architect -- Associate 2018 -- Udemy: Ryan Kroonenburg -- 2018
  \item Školení Perl: Rychlý praktický vhled pro začátečníky od Root.cz -- Jiří Škvor -- 2018
  \item Cloudflare - DNS, CDN a DDoS Ochrana v jednom od Root.cz -- Ondřej Šika -- 2018
  \item Školení NGINX -- Petr Krčmář -- 2018
  \item Workshop Docker v produkci -- Ondřej Šika -- 2017
  \item Workshop pokročilá práce s Dockerem -- Ondřej Šika -- 2017
  \item Workshop základů práce s Dockerem -- ROOT.cz -- 2017
  \item Cisco Certified Network Associate Security -- kvalifikační zkouška na ČVUT Fakulta elektrotechniky jako lektor -- 2010
  \item Cisco Certified Network Associate -- kvalifikační zkouška na ČVUT Fakulta elektrotechniky jako lektor s komerční zkouškou ve společnosti OK-System -- 2010
  \item Cisco Certified Network Associate -- kvalifikační zkoušky na SSPŠ -- 2009
  \item MS Access kurz pro výuku základů s certifikátem --- Smíchovská Střední Průmyslová Škola - 2010
  \item SQL kurz s diplomem Oracle Academy na SSPŠ -- 2010
  \item PHP kurz s certifikátem o absolvování -- Smíchovská Střední Průmyslová Škola -- 2009
  \item Kurz Microsoft Windows 2003 s ukázkami ze serveru 2008 s certifikátem o absolvování -- Smíchovská Střední Průmyslová Škola -- 2009
\end{itemize}

\section{Přednášky}

\begin{itemize}
  \item Software Architecture Meetup 2023:
  \begin{itemize}
    \item Shipmonk Way to Domain-Driven Design
  \end{itemize}
  \item Ackee meetup 2023:
  \begin{itemize}
    \item Ovládá Google české domény?
  \end{itemize}
  \item Ackee meetup 2022, Kubernetes Community Days Czech \& Slovak 2023:
  \begin{itemize}
    \item gRPC operations nightmare
  \end{itemize}
  \item WeAreDevelopers 2021:
  \begin{itemize}
    \item SRE Methods In an Agency Environment
  \end{itemize}
 \item DevOpsCon 2021:
  \begin{itemize}
    \item Preparing Your Application For Production With K6 Benchmarks
    \item SRE Methods In an Agency Environment
  \end{itemize}
  \item WeAreDevelopers 2020:
  \begin{itemize}
    \item GitLab CI pipelines for a whole company
  \end{itemize}
  \item DevOpsCon 2020, WeAreDevelopers 2020:
  \begin{itemize}
    \item GitLab CI pipelines for a whole company
  \end{itemize}
  \item TechMeetup Ostrava 2020:
  \begin{itemize}
    \item Terraformujeme celý svět
  \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Soutěže}

\begin{itemize}
  \item Network Academy Games CISCO kategorie HS3 -- vedení týmu studentů, umístění na třetím místě -- 2016
  \item Network Academy Games CISCO kategorie HS3 -- vedení týmu studentů, umístění na druhém místě -- 2015
  \item Network Academy Games CISCO kategorie HS3 -- vedení týmu studentů, umístění na třetím místě -- 2011
  \item Information Technologist -- Junior IT Challenge -- účast v soutěži -- 2010
  \item Network Academy Games CISCO kategorie HS3 -- umístění na druhém místě -- 2010
\end{itemize}

\section{Dovednosti}

\begin{itemize}
  \item Znalost anglického jazyka na úrovni B1 (s certifikátem FCE)
  \begin{itemize}
    \item C1 podle Erasmus výstupního testu
  \end{itemize}
  \item Řidičský průkaz skupiny B
  \begin{itemize}
    \item Kurz bezpečné jízdy od společnosti MAX CARS -- 8.8.2020
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}
